{
    "question": "Nilai maksimum f(x)=ax\u00b2+4x+a adalah 3. hitunglah nilai a!    Tolong di jawab dangan pnjelasannya yahh ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "y = 3<br>y = [tex] \\frac{-D}{4a} [/tex]<br>y = [tex] \\frac{-(b^{2} - 4ac)}{4a} [/tex]<br>3 = [tex] \\frac{-(4^{2} - 4a.a)}{4a} [/tex]<br>12a = -(16 - 4a\u00b2)<br>12a = -16 + 4a\u00b2<br>4a\u00b2 - 12a - 16 = 0<br>a\u00b2 - 3a - 4 = 0<br>(a - 4)(a + 1) = 0<br>a = 4 atau a = -1<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-f-ditentukan-oleh-fx-4x-32x1-x-12-jika-inver-811",
            "question": "fungsi f ditentukan oleh f(x) = 4x-3/2x+1, x \u2260 -1/2. jika invers dari f(x) dituliskan f pngkt min 1(x), maka f pngkat min 1 (x+1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  \\frac{4x - 3}{2x + 1} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x) = \\frac{-x - 3}{2x - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{-(x +1) - 3}{2(x +1) - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{- x -4}{2x - 2} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangga-yang-panjangnya-12-m-bersandar-pada-tembok-sebuah-r-116",
            "question": "sebuah tangga yang panjangnya 12 m bersandar pada tembok sebuah rumah.Jika tangga itu berbentuk sudut 60 derajat dengan tanah.tentukan tinggi tembok!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 60 = tinggi tembok/ panjang tangga<br>\u221a3/2 = tinggi tembok/12<br>tinggi tembok = 12 x \u221a3/2<br>tinggi tembok = 6\u221a3 m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan perbandingan pada segituga istimewa<br>1:\u221a3:2<br>[tex] \\frac{\u221a3}{2} [/tex] x 12 = 6\u221a3 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-2x33x2-xnjika-px-dibagi-x-2-819",
            "question": "Diketahui\u00a0suku banyak P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x+n.jika\u00a0p(x) dibagi (x-2)bersisa\u00a025,p(x)dibagi\u00a0(x+1)    terimakasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x+n.jika\u00a0p(x) dibagi (x-2)bersisa\u00a025<br>P(2) = 2.2\u00b3 + 3.2\u00b2 - 2 + n<br>25 = 16 + 12 - 2 + n<br>25 = 26 + n<br>n = -1<br></span><br><span><span><br>P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x - 1</span><br><br>P(x) dibagi (x + 1) sisa ==&gt;<br><br>P(-1) = </span>2.(-1)\u00b3+3(-1)\u00b2-(-1) -1 = -2 + 3 + 1 - 1 = 1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-berikut-a13927729-262",
            "question": "Tentukan jumlah deret berikut :\r\na).1+3+9+27+...+729",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah deret 1+3+9+.....+729<br><br>a=1, r=3<br>un= a.r^(n-1)=729<br>un=1.3^(n-1)=3^6<br>(n-1)=6<br>n=7<br><br>Sn = a(r^n-1) /(r-1)<br>Sn =1.(3^7-1)/(3-1)<br>Sn=(2186)/2<br>Sn=1093",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1+3+9+27+\u2026+729\u00a0\u00a0\u00a0<br><span>Dik: a=1, Un=729 , r= 3<br>penyelesaian:<br>\u00a0 \u00a0#\u00a0Un=\u00a0a.r^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 1. 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 3^(n.1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0</span>3^(6)= 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6= n -1</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a06 + 1= n -1+1\u00a0\u00a0\n<br>\u00a0 \u00a07= n \u00a0<br></span><br>\u00a0#Sn = a(r^{n})/r-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1(3^{7} -1) /3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=(2187 \u2013 1)/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=2187/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Sn\u00a0=1093,5<span><br>Jadi jumlah deret dari\u00a0</span>1+3+9+27+\u2026+729 \u00a0adalah 1093,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dari-fungsi-fxax2bxc-diketahui-f0-6-f1-dan-f22-796",
            "question": "Jika dari fungsi f(x)=ax2+bx+c diketahui f(0)=-6, f(1) dan f(2)=28 maka f(x)=0 untuk x=...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(0)=a.0^2+b.0+c<br>-6=0+0+c<br>-6=c .............................nilai c<br><br>f(1)=a.1^2+b.1+c<br>28=a+b+(-6)<br>28+6=a+b<br>34=a+b ......................persamaan 1<br><br>f(2)=a.2^2+b.2+c<br>28=4a+2b+(-6)<br>28+6=4a+2b<br>34=4a+2b ......................persamaan 2\u00a0<br><br>f(1)=f(2)<br>a+b=4a+2b<br>a-4a=2b-b<br>-3a=b<br>b=-3a<br><br>34=2a+b\n\u00a0......................persamaan 1\n<br>34=2a+(-3a)<br>34=-a<br>a=-34<br><br>b=-3a<br>b=-3.34=-102<br><br>f(x)=0<br>-34x2-102x-6=0<br>-2.(17x2+51x+3)\u00a0=\u00a00<br>(17x+1) . (x+3)=0<br>x=\u00a0-1 / 17\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 atau\u00a0\u00a0\u00a0 x= -\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-x-13-3-dan-x-tumpul-berapakah-nilai-dari-cos-x-210",
            "question": "Jika tan x = -1/3 \u221a3, dan x tumpul berapakah nilai dari cos x ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo nilai tan minus berarti tan itu ada di kuadran 2 atau ngga 4. terus karena nilainya 1/3\u221a3 berarti sudutnya 30\u00b0. karena sudutnya tumpul,berarti di kuadran 2. jadi nilai cosnya : cos (180\u00b0-30\u00b0) = -(cos 30\u00b0) = - 1/2\u221a3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>x = -1/3 \u221a3 =\u00a0</span>[tex] \\frac{sin 2x}{cos 2x + 1} =  \\frac{-1}{ \\sqrt{3} } [/tex]<br><br><br><br><br>Semoga membantu :) D\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-salah-satu-akar-persamaan-x2-2x-m2-5m-adalah-4-604",
            "question": "Diketahui salah satu akar persamaan x2 + 2x = m2 - \u00a05m adalah 4. Hituglah nilai m !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : x\u00b2 + 2x = m\u00b2 - 5m<br><br>salah satu akar\u00a0 4 ===&gt; f(4) = 0<br><br>4\u00b2 + 2.4 = m\u00b2 - 5m<br><br>16 + 8 = m\u00b2 - 5m<br><br>m\u00b2 - 5m - 24 = 0<br><br>(m + 3)(m- 8) = 0<br>m = -3 v m = 8 (diambil yang positif)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jago-matematika-masuk-1-pertumbuhan-ekonomi-dinyatakan-dalam-p-910",
            "question": "Jago Matematika Masuk ?    1. Pertumbuhan ekonomi dinyatakan dalam persen. \r\n Misalnya, pertumbuhan ekonomi suatu negara sebesar 5% per tahun artinya \r\n terjadi pertambahan Produk Domestik Bruto (PDB) sebesar 5% dari PDB \r\n tahun sebelumnya. \r\nBerdasarkan analisis, ekonomi Indonesia akan mengalami pertumbuhan \r\n sebesar 6.5% per tahun selama tiga tahun ke depan. Tentukan PDB pada \r\n tahun ketiga apabila PDB tahun ini PDB-nya sebesar 125 triliun rupiah ? \r\n\r\n\r\n\r\n 2. kenaikan harga barang-barang disebut inflasi. Berdasarkan Analisis, \r\n ekonomi indonesia akan mengalami inflasi sebesar 8 % per tahun selama 5 \r\n tahun mendatang. Apabila harga emas sekarang ini adalah Rp 200.000 per gram, \r\nTentukan harga sabun tersebut empat tahun lagi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= 1 tahun = 6,5%\u00a0<br>jadi tiga tahun = 6,5kali\u00a0 3= 19,5%<br>jadi\u00a0<u>19,5</u>kali 125 = 24,375<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0100<br>jadi pdb tahun ke tiga =24,375<br>mungkin sih saya juga baru belajar ini\u00a0\u00a0<br><br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rumus-suku-ke-n-suatu-bilangan-adalah-un-2n-1-suku-k-900",
            "question": "Diketahui rumus suku ke-n suatu bilangan adalah Un = 2n-1. Suku keberapakah 147 pada barisan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.147 -1 =... ituhasilnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Un = 2n-1<br>147 = 2n-1<br>147+1 = 2n<br>148 = 2n<br>74 = n<br><strong><u>n = 74</u></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-salmah-menabung-uang-rp-2000000-di-koperasi-sentosa-selama-1-236",
            "question": "Bu Salmah menabung uang RP 2.000.000 di koperasi SENTOSA selama 10 bulan. Jika bunga koperasi itu sebesar 12% per tahun, jumlah tabungan Bu Salmah adalah...    *tolong kasih tau caranya juga yaa, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = 12% : 12 (12 bln) = 1 %. 10 bln = 10%, 10 % \u00d7 2000.000 = 200.000,,,, tabungan = 2200.000... maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}